保安局：太空卡被用作不同類型騙案過去3年有增加趨勢

政府推行電話智能卡實名登記制度，電話儲值卡用戶需向營辦商或流動服務供應商提供身分證明文件資料和副本進行登記，每名用戶可向持牌人登記不多於3張儲值卡，公眾諮詢期至下月28日。

保安局副局長區志光表示，匿名儲值卡被不法之徒用作不同類型的騙案，過去3年有增加趨勢，以電話騙案為例，由2018年的615宗，增至去年11月為止的1108宗，單是去年首11個月，涉及的被騙款項就達到5億6千3百萬，而「猜猜我是誰」電話騙案，就由2018年的262宗，增至去年首11個月的470宗，涉案金額由1352萬，上升至2400萬。這類騙案如果是利用本地電話卡打出，有9成都是利用俗稱「太空卡」的匿名儲值卡。

區志光表示，匿名儲值卡往往成為騙徙的犯案工具，犯案後可以透過轉換電話卡，逃避警方偵查，由於這些儲值卡無犯案者的真實身份，大大增加調查難度，他又話，不法之徙甚至會利用這些電話卡進行嚴重罪行，包括搖控引爆炸彈，偷運人蛇，販毒，綁架等。因此當局希望可以盡快落實有關制度，防範及打擊有關罪案，保障市民生命及財產安全。

真係用騙案做藉口

這類騙案如果是利用本地電話卡打出，有9成都是利用俗稱「太空卡」的匿名儲值卡。

都唔知有無1成係香港打出啦

下次就刀，打火機

有幾多係用香港電話？避重就輕

不如分享下邊個地方既騙子最多喇

國安局

電話卡，刀，打火機，砂糖

維吾爾族有機會做恐怖襲擊，所以要捉晒入集中營

騙案多數係境外國打入 , 關香港太空卡鳩事咩

投訴黑警， 黑警犯法都有增加
咁係咪取消埋黑警？

強姦犯大部份都有JJ

某國輸出太空卡同騙徒?

全部支那打嚟既

收親都係大陸電話

咁咪即係同作奸犯科嘅黑警一樣?

錯,係取消投訴機制

方便你個獨裁政權監控人民 防止人民反抗你獨裁咁解 直接講出嚟咪得囉 扮乜撚嘢

每一個男性強姦犯都有jerjer

=jerjer被用作強姦工具

詐騙電話一般都show "+852"啦，邊關太空咭事？

大手買入電話卡先